---
title: 文学
---


* 龙应该藏在云里，你应该藏在心里。——沈从文《月下小景》
* 我如一张离了枝头日晒风吹的叶子，半死。但是你嘴唇可以使它润洋，还有你颈脖同额。——沈从文《无题》
* 世事如书，我偏爱这一句，愿做个逗号，待在你脚边。——张嘉佳《摆渡人》
* 世界上美好的东西不太多，立秋傍晚从河对岸吹来的风，和二十来岁笑起来要人命的你。——宋小君《下雨和见你》
* 我喜欢你，所以希望你被簇拥包围，所以你走的路要繁花盛开，要人声鼎沸。——木苏里《某某》
* 人们从诗人的字句里，选取自己心爱的意义。但诗句的最终意义是指向你——泰戈尔《吉檀迦利》
* 凌晨四点钟，我看见海棠花未眠。总觉得这时，你应该在我身边。——川端康成
* 明月高悬夜空，眼下是春天。我想起了你，内心是完整的。——佩索阿《恋爱中的牧羊人》
* 在苹果林间，我看见你初次挽起前发，插着成年的木梳，像头发上盛开着花。——岛崎藤村《初恋》
* 我不太喜欢山，我喜欢广阔的田野、树林和河，咱们一起去吧。——王小波
* 我行过许多地方的桥，看过许多次数的云，喝过许多种类的酒，却只爱过一个正当最好年龄的人——沈从文
* 玫瑰到了花期，我很想你——北南《碎玉投珠》
* 月遇丛云，花遇和风，今晚上的夜空很美，我又想你。——太宰治
* 在清晨，在燕山上，在万丈阳光里，树叶里躲藏着锦鸡和百灵，一阵风带走了闪烁的流水，此刻，我愿意做一个，没有理想的人，我愿意一直陪你坐到衰老，像草木一样安静——何三坡《山岗》
* 对自己温柔一点，你只不过是宇宙的孩子，与植物、星辰没什么两样。——麦克斯·埃尔曼《我们最需要的》

1：月光还是少年的月光，九州一色还是李白的霜——余光中
2：少年与爱永不老去，即使披荆斩棘，丢失怒马鲜衣。——莫俊《时光机 我很忙》
3：你说你孤独，就像很久以前，火星照耀十三个州府。——海子
4：五十年鸿业，说与山鬼听。——《雪中悍刀行》
5：哪里有阴影，那里就有光。——雨果《海上劳工》
6：黑夜给了我黑色的眼睛，我却用它寻找光明——《一代人》
7：在最黑暗的那段人生，是我自己把自己拉出深渊。没有那个人，我就做那个人。——中岛美嘉
8：从此以后，咱们只有死别，不再生离。——杨绛
9：与君初相识，犹如故人归。——杜牧《会友》
10：鱼说，你看不到我眼中的泪，因为我在水里。水说，我能感觉到你的泪，因为你在我心里。
11：她那时候还太年轻，不知道所有命运赠送的礼物，早已在暗中标好了价格。——茨威格《断头王后》
12：即使踏着荆棘，也不觉悲苦；即使有泪可落，亦不是悲凉。——冰心《寄小读者》
13：真正的宁静并不是避开车马喧市，而是在心灵修篱种菊，这才是真正的宁静。——白落梅《林徽因传》
14：为什么至亲的人会离开，因为他们想提前去下一世，帮你布置好家。——评论区
15：所有的苦难与背负尽头，都是行云流水般的此世光阴。——priest
16:抱怨身处黑暗，不如提灯前行。——刘同《向着光亮那方》
17：在人生的道路上，每个人都是孤独的旅客。——季羡林
18：你的高明之处不在于谈论自己，而是在于倾听别人谈论他们自己。——《简•爱》
19：天总会亮的，没有太阳也会亮的。——《穆斯林的葬礼》
20：很奇怪，我们不屑于他人为伍，却害怕自己与众不同。——保罗•柯艾略
21：自由不是在黑白之间做出选择，还是可以放弃这样被规定好的选择。——阿多诺
22：且将新火试新茶，诗酒趁年华。——苏轼
23：愿我如星君如月，夜夜流光相皎洁。——范成大《车遥遥篇》
24：早知如此绊人心，如何当初莫相识。——李白《秋风词》
25：我的迷茫和胆怯也一直都在，但我告诉自己，就算是万丈深渊，走下去，也是前程万里。——木心《素履之往》
26：自童年起，我便独自一人，照顾着历代星辰。——白鹤林《孤独》
27：世上的人大半不会用自己的脑袋思考，而且越是不思考的人，越不愿倾听他人说话。——村上春树
28： 死亡不是失去了生命，只是走出了时间。——余华《在细雨中呼喊》
29：野火在远方，远方在你琥珀色的眼睛里。——舒婷 ​

前不见古人，后不见来者。念天地之悠悠，独怆然而涕下。——陈子昂《登幽州台歌》
世事一场大梦，人生几度秋凉？——苏轼《西江月》
疏影横斜，远映西湖清浅；暗香浮动，长陪夜月黄昏。——张岱《陶庵梦忆》
回头万里，故人长绝，满座衣冠胜雪。——辛弃疾《贺新郎·别茂嘉十二弟》
世界微尘里，吾宁爱与憎。——李商隐《北青萝》
夜阑卧听风吹雨，铁马冰河入梦来。——陆游《十一月四日风雨大作》
我醉欲眠卿且去，明朝有意抱琴来。——李白《山中与幽人对酌》
春风得意马蹄疾，一日看尽长安花。——孟郊《登科后》
近乡情更怯，不敢问来人。——宋之问《渡汉江》
在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝。天长地久有时尽，此恨绵绵无绝期。——白居易《长恨歌》
人面不知何处去，桃花依旧笑春风。——崔护《题都城南庄》
不如意事常八九，可与语人无二三。——方岳《别子才司令》
忽如一夜春风来，千树万树梨花开。——岑参《白雪歌送武判官归京》
此去经年，应是良辰好景虚设。便纵有千种风情，更与何人说？——柳永《雨霖铃·寒蝉凄切》
此情无计可消除，才下眉头，却上心头。——李清照《一剪梅·红藕香残玉簟秋》
剪不断，理还乱，是离愁。别是一般滋味在心头。——李煜《相见欢·无言独上西楼》
明月高楼休独倚。酒入愁肠，化作相思泪。——范仲淹《苏幕遮·怀旧》
落霞与孤鹜齐飞，秋水共长天一色。老当益壮，宁移白首之心？穷且益坚，不坠青云之志。——王勃《滕王阁序》
沾衣欲湿杏花雨，吹面不寒杨柳风。——志南
柴门闻犬吠，风雪夜归人。——刘长卿《逢雪宿芙蓉山主人》
别后相思空一水，重来回首已三生。——黄景仁《感旧》
得成比目何辞死，愿做鸳鸯不羡仙。——卢照邻《长安古意》
人生自是有情痴，此恨不关风和月。——欧阳修《玉楼春》​

1.粗缯大布裹生涯，腹有诗书气自华。
    宋·苏轼  《和董传留别》
2.冲天香阵透长安，满城尽带黄金甲。
    唐·黄巢   《不第后赋菊》
3.因过竹院逢僧话，偷得浮生半日闲。
    唐·李涉    《题鹤林寺僧舍》
4.衰兰送客咸阳道，天若有情天亦老。
    唐·李贺     《金铜仙人辞汉歌》
5.春宵一刻值千金，花有清香月有阴。
    宋·苏轼      《春宵》
6.一失足成千古恨，再回头已百年身。
    明·杨仪       《明良记》
7.度尽劫波兄弟在，相逢一笑泯恩仇。
    民国·鲁迅     《题三义塔》
8.别有幽愁暗恨生，此时无声胜有声。
    唐·白居易      《琵琶行》
9.读书不觉春已深，一寸光阴一寸金。
    唐·王贞白       《白鹿洞二首·其一》
10.溪云初起日沉阁，山雨欲来风满楼。
    唐·许浑           《咸阳城东楼》
11.枝上柳绵吹又少，天涯何处无芳草。
    宋·苏轼           《蝶恋花·春景》
12.上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。
    唐·白居易        《长恨歌》​
    
    1.除夕夜最热闹的不是春晚，而是大街被爆竹的热气蒙上薄雾的十里红妆，是觥筹交错之后欢声笑语的一家人，是烟花相对仍然长不大的一群人
    2.你当然不是什么惊世骇俗之物，你只是凛冬中我愿“拥毳衣炉火”去看的雪。
                                                                                                                      ———林清和
    3.小时候的那块画在手上的表，没有走动过，却带走了我们最好的时光。
                                                                                                           ———莎士比亚《陌生人》
    4.我还是想要回到五岁，不用每天看凌晨的月亮和星光，不用醒来就一头扎进单词和古文里做拼命三郎，但会在傍晚的巷口，逆着落日低沉的光，傻傻的去追那捉不住的风
    5.你说你讨厌母亲的市侩圆滑，却不知她也曾松花酿酒，春水煎茶；你说你讨厌父亲的世故虚伪，却不知他也曾桀骜洒脱，满目星辰
    6.我们每个人好想一直在跑，却总觉得自己把心和最后一点安全感落在了千里之遥的家乡                                                                              ————暖小团
    7.历史不会被遗忘更不会被改写，但是可以续写新的篇章
    8.人生就是一列开往坟墓的列车，路途上会有很多站，很难有人可以自始至终陪着你走完。当陪着你的人要下车时，即使不舍也该心存感激，然后挥手告别。——《千与千寻》
    9.一个能升起月亮的身体，必然驮住了无数次日落   ———余秀华
    10.史官挥动笔墨，写下千秋万载。我仅有一支圆珠笔，也可以写下自己璀璨人生
    11.生命是一场旅程，我们等了多少个轮回才有机会享受着一次旅程，这短短一生，我们终会失去。   ———《大鱼海棠》
    12.我想成为一个温柔的人，因为曾被温柔的人那样对待，所以了解，那种温柔以待的感觉———《夏目友人帐》
    13.少年就是少年，他们看春风不喜，看夏蝉不烦，看秋风不悲，看冬雪不叹，看满身富贵懒察觉，看不公不允敢面对，只因他们是少年​
    
    
芦荟入腹，七分酿成了孤独，余下三分啸成爱意，绣口一吐就是半个王家卫。​